【渣都冇】澳門大豐銀行通知客戶保險箱水浸 百人焦急排隊查詢

澳門日前遭強颱風「天鴿」襲擊，多處地方水浸，位於低窪地帶的新馬路銀行部份保險箱亦有損失。

近百名市民今日趁銀行重新開門，在新馬路的大豐銀行外排隊等候查看保險箱，有市民擔心可能自己在底層的保險箱已被水浸。

銀行清理積水的人員透露有很大損失，水浸最高達到1.5米，但具體有多少保險箱受損，仍有待銀行點算。

位於澳門新馬路的大豐銀行在颱風停業後，今天首次通知保險箱客戶，表示銀行地庫的保險庫有水浸，不知道客戶的財物是否受損。得知消息後，近百名市民前往大豐銀行，焦急排隊、輪籌，分批進入，清點保險箱物品情況。澳門大豐銀行由前特首何厚鏵父親何賢等人創立，何厚鏵現時擔任該銀行的名譽董事長。

梁小姐是排隊輪候的客戶之一，等待查看放在保險箱裡面的畢業證書、房產證、首飾等貴重物品。她表示有朋友的保險箱放在銀行地庫第四層格，已經查看過，未有浸水。亦有客戶非常擔心，因為自己的保險箱放在最底層，而銀行職員對他說最底層的保險箱被水浸到，第二層則沒事。

記者見到側門有兩名銀行聘請的清理人員，將裡面的積水一桶桶倒出來，桶內的積水有黑色的污泥。一名清理人員向記者表示，「水浸大概1米多，最多有1.5米。很多損失。」記者問保險箱是否有事，對方表示有，但是不方便透露具體受損細節。

大風銀行

銀行好似講明保險箱冇得賠?

d泥水倒落坑渠
會唔會塞渠？

等封死去水再浸過

點解可以咁
岩岩先浸完
星期日又有風，係咪又想浸過

冇常識

可能做緊壓力測試